{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Le hedge fund est, on le sait, un animal financier difficilement identifiable.[S2]Il n’existe pas d’ailleurs de définition reconnue au niveau mondial de ce qu’est un hedge fund.[S3]A tel point que l’autorité des marchés australienne (ASIC), qui n’en est pas à sa première tentative, a décidé de lancer une consultation sur la définition de cette réalité insaisissable que constitue un hedge fund, ou plus exactement sur la manière de définir plus précisément ce terme.L’autorité des marchés, qui devait prochainement publier un guide révisé sur les hedge funds et l’amélioration de leur information financière, a même décidé de repousser la sortie de ce document à février 2014.A l’origine de cette consultation, les préoccupations manifestées par les professionnels qui ont observé que la définition actuelle a affecté certains fonds qui ne présentent pas du tout les mêmes niveaux de risque que les «vrais» hedge funds.Le document de référence actuel définit un hedge fund comme une société d’investissement agréée qui se présente comme telle.[S4]Les principales caractéristiques d’un hedge fund sont la complexité de la stratégie d’investissement de la structure, le recours à la dette, l’utilisation des dérivés, des ventes à découvert ou encore le droit de prélever une commission de performance.[S5]Si une structure présente deux ou plus de ces caractéristiques, elle peut être considérée comme un hedge fund.",
      "question": "Quelle autorité australienne a lancé une consultation sur la définition des hedge funds ?",
      "answer": "L'autorité des marchés australienne (ASIC) a lancé une consultation sur la définition des hedge funds."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Michael Ganske, qui était depuis 2007 head of emerging markets research dans la division corporates & markets de la Commerzbank, rejoint le londonien Rogge Global Partners (52 milliards de dollars d’encours au 31 mars) comme head of emerging markets.[S2]Il est subordonné à Adrian James, senior partner et head of global sovereign.Le nouvel arrivant sera chargé de la recherche et de la gestion de portefeuilles sur la dette émergente et les monnaies des pays émergents, précise Institutional Money.Parallèlement, le gestionnaire britannique a promu six associés comme senior partners.[S3]Il s’agit de David Butler, head of credit analysis, Jens Moller-Butcher, chief technology officer, Julian Le Beron, head of developed markets, David Newman, head of global high yield, Igor Pikovsky, head of portfolio risk et d’Annabel Rudebeck, head of investment grade credit.Par ailleurs dix cadres ont été nommés associés : Rémi Casals, head of global distribution, Margaret Frost, head of Generalist Portfolio Management, John Makowske, gneralist portfolio manager, Ranjiv Mann, head of economic research, Daniel Mason, head of operations, Rachel Muscatt, head of trade execution, Damien Rimmer, head of development, Sukhjivan Singh, senior compliance monitoring manager, Marie-Louise Stenild, senior compliance manager et de Jana Velebova, portfolio manager – emerging markets.",
      "question": "Qui a rejoint Rogge Global Partners en tant que head of emerging markets et à qui est-il subordonné ?",
      "answer": "Michael Ganske a rejoint Rogge Global Partners en tant que head of emerging markets. Il est subordonné à Adrian James, senior partner et head of global sovereign."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Thomas de Saint-Seine, le responsable actions, CEO et associé fondateur de Reyl Asset Management, prévoit de lancer fin juin un deuxième fonds marchés émergents, révèle Citywire Global.[S2]Le fonds aura une capacité supérieure au fonds existant Reyl Emerging Markets Equities fund, qui devrait être fermé autour de 2,5-3 milliards de dollars.[S3]Il sera par ailleurs investi dans des capitalisations plus grandes que celles du premier et la stratégie sera légèrement différente.",
      "question": "Quel est le montant estimé du fonds Reyl Emerging Markets Equities fund avant son fermeture ?",
      "answer": "Le fonds Reyl Emerging Markets Equities fund devrait être fermé autour de 2,5 à 3 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Gérard Bekerman, le président de l’Association française d'épargne et de retraite (Afer), vient d'être assigné en justice par l’un de ses prédécesseurs, Pierre-Marie Guillon, en poste de juin 2001 à septembre 2003, rapporte Les Echos.[S2]Celui-ci met notamment en cause le choix fait par l’Afer en 2006 de renoncer à se constituer partie civile dans le procès pénal de ses deux fondateurs, Gérard Athias et André Le Saux.[S3]Reconnus coupables d’un « abus de confiance », ces derniers ont été condamnés pour avoir détourné 130 millions d’euros au détriment des adhérents de l’Afer, par le biais d’un accord occulte de rémunération passé avec l’assureur Abeille Vie (devenue Aviva), le fournisseur des contrats d’assurance -vie de l’association.[S4]Avec cette assignation devant le tribunal de grande instance de Paris pour « faute de gestion », Pierre-Marie Guillon espère obtenir « la démission forcée » de Gérard Bekerman et le remboursement de l’intégralité des rémunérations - selon lui, « exorbitantes » - qui lui ont été versées depuis son entrée en fonctions, soit quelque 1,5 million d’euros, indique-t-il.",
      "question": "Qui a attaqué en justice Gérard Bekerman et pour quel motif ?",
      "answer": "Pierre-Marie Guillon, un ancien président de l’Afer, a attaqué en justice Gérard Bekerman pour « faute de gestion » en raison du choix de l’Afer de ne pas se constituer partie civile dans le procès des deux fondateurs de l’association."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans un entretien aux Echos, le ministre de l’Economie Pierre Moscovici indique qu’il n’y aura pas de loi spécifique sur la gouvernance des entreprises.[S2]«J’ai choisi d’agir dans le dialogue» souligne Pierre Moscovici, précisant que le Medef et l’Afep sont prêts à des «avancées importantes», notamment en recommandant le «say on pay».[S3]«Notre but», explique le ministre, «est d'éviter de figer des règles dans la loi, quand celles-ci sont amenées à évoluer sans cesse dans un environnement international mouvant.[S4]Nous préférons miser sur une autorégulation exigeante.[S5]Mais attention : si les décisions annoncées ne sont pas à la hauteur, nous nous réservons la possibilité de légiférer».",
      "question": "Pierre Moscovici a-t-il l'intention de légiférer sur la rémunération des patrons ?",
      "answer": "Pierre Moscovici ne souhaite pas légiférer sur la rémunération des patrons et préfère une autorégulation via le dialogue avec les parties prenantes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’avis des actionnaires sur politique de rémunération des dirigeants, en bref le «say on pay», doit-il faire l’objet d’un vote contraignant, et si oui, quel serait le contenu de ce vote contraignant (rapport global, criètes de performance…) ?[S2]Sans rentrer dans ce débat, le président de l’Autorité des marchés financiers (AMF), Gérard Rameix a rappelé les préférences de l’Autorité à l’occasion de la 8ème édition du colloque du Conseil scientifique de l’AMF organisé cette année en partenariat avec le Club recherche de l’IFA (Institut français des administrateurs).\"L’AMF est favorable à la mise en place d’un régime de say on pay annuel, en particulier pour les plus grandes sociétés cotées, dont les enjeux de rémunération sont plus sensibles L’objet du vote pourrait être d’autant plus précis –par exemple, le montant de la rémunération individuelle globale- qu’il porterait sur un nombre réduit de dirigeants», a déclaré Gérard Rameix.Sur le chapitre du cumul des mandats, le président de l’AMF se dit favorable à la mise en place d’un nouveau plafond.légal plus strict pour les dirigeants exécutifs, compte tenu du haut niveau d’implication que requièrent ces fonctions.[S3]«Ce plafond pourrait être fixé à trois mandats.[S4]Il serait également pertinent que les dirigeants soumettent tout nouveau mandat social à l’autorisation préalable du conseil de leur société», a-t-il précisé.[S5]«Pour avoir un conseil d’administration qui fonctionne bien et donc une gouvernance efficace, il faut consacrer du temps et de l’intelligence collective à bien composer le Conseil et à recruter les administrateurs dont la société a besoin», a de son côté tenu à déclarer Daniel Lebègue, président de l’Institut français des administrateurs.[S6]«Il y a un consensus dans tous les pays européens sur la nécessité d’une transparence renforcée et d’un véritable droit de regard des actionnaires en matière de rémunération des dirigeants.[S7]Mais, dans la mise en oeuvre de ces principes, les pratiques sont très différentes d’un pays à l’autre, en particulier en ce qui a trait au rôle respectif de l’Assemblée générale des actionnaires et du conseil d’administration », a-t-il ajouté.[S8]« Tous les pays européens s’accordent pour privilégier le recours à la soft law et aux codes professionnels pour faire progresser les pratiques de gouvernance.[S9]Il reste à déterminer qui s’assure du respect du code : un comité de place ou l’autorité de marché ?»",
      "question": "Quel est le point de vue de l'AMF concernant le «say on pay» ?",
      "answer": "L'AMF est favorable à la mise en place d'un régime de «say on pay» annuel, notamment pour les plus grandes sociétés cotées, avec un vote sur des sujets précis comme le montant de la rémunération individuelle globale."
    },
    {
      "chunk": "[S1]D’après le troisième rapport annuel Global Fund Investor Experience de Morningstar, les fonds étrangers commercialisés en Espagne sont plus onéreux que les fonds espagnols, sauf en ce qui concerne les monétaires, rapporte Funds People.[S2]En d’autres termes, les fonds étrangers contribuent à renchérir le coût moyen des produits vendus en Espagne.En moyenne, le TFE des fonds diversifiés est de 0,95 % pour ceux domiciliés en Espagne et de 1,64 % pour l’ensemble des fonds diversifiés, étrangers compris.[S3]Pour les fonds obligataires, le TFE se situe à 1,01 % pour les fonds espagnols et à 1,31 % sur l’ensemble des produits de la catégorie.[S4]La différence est minime, en revanche pour les fonds d’actions, avec 1,88 % pour les fonds espagnols et 1,90 % pour l’ensemble des fonds.[S5]Pour les monétaires enfin, la moyenne d’ensemble est de 0,40 % alors que le TFE moyen des fonds monétaires espagnols ressort à 0,51 %.",
      "question": "Quel est le coût moyen des fonds étrangers par rapport aux fonds espagnols selon le rapport de Morningstar ?",
      "answer": "Selon le rapport de Morningstar, les fonds étrangers commercialisés en Espagne sont plus onéreux que les fonds espagnols, avec un TFE moyen de 1,64 % pour les fonds diversifiés, contre 0,95 % pour les fonds espagnols."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Onze des treize stratégies alternatives d’Edhec-Risk étaient bien orientées au mois d’avril.[S2]La meilleure stratégie du mois sous revue a été la CTA Global, qui affiche un gain de 2,08%.[S3]Les stratégies dédiées aux actions ont enregistré des gains compatibles avec leur modèle, avec +0,65% pour le long/short equity, 0,00% pour l’equity market neutral et 0,82% pour l’event driven.La stratégie de short-selling s’est en revanche inscrite dans le rouge, avec une performance négative de 2,90% sur le mois.[S4]A noter la bonne tenue de l’indice des fonds de fonds qui a progressé de 0,70% et qui confirme ses bonnes dispositions du début de l’année.",
      "question": "Quelle a été la performance des stratégies alternatives d'Edhec-Risk en avril ?",
      "answer": "Onze des treize stratégies alternatives d'Edhec-Risk étaient bien orientées en avril, avec une performance positive pour la plupart des stratégies, sauf la stratégie de short-selling qui a affiché une performance négative de 2,90%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Banca Generali a recruté Elisa Feliciani, l’ancienne directrice de la succursale de Banca Albertini Syz à Rome, rapporte Bluerating.[S2]L’an dernier, la banque avait déjà embauché Ernestina Anceschi chez Albertini Syz.",
      "question": "Qui a été recruté par Banca Generali provenant de Banca Albertini Syz ?",
      "answer": "Elisa Feliciani, l’ancienne directrice de la succursale de Banca Albertini Syz à Rome, a été recrutée par Banca Generali."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Désormais, Russell Investments commercialise en France le nouveau compartiment Russell Absolute Return Bond Fund (acronyme : RARBF) de sa sicav irlandaise.[S2]Selon le communiqué, le gestionnaire américain s’efforce avec ce produit de «capter une palette d’opportunités plus large que les fonds obligataires traditionnels» en utilisant des stratégies complémentaires pour dégager une performance absolue en générant un rendement «solide» ajusté du risque.L'équipe de gestion met en œuvre une gamme de stratégies actives sur les marchés de taux (pays développés et émergents), des devises et du crédit, combinées avec des stratégies long/short.[S3]«Contrairement à un fonds obligataire traditionnel qui serait long duration, et par conséquent exposé au risque d’une remonté des taux, le RARBF est construit pour prendre des positions vendeuses afin de maximiser les gains des investisseurs», précise Russell.Les principales caractéristiques du fonds sont disponibles en pièce jointe.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds obligataire proposé par Russell Investments en France ?",
      "answer": "Le nouveau fonds obligataire proposé par Russell Investments en France s'appelle Russell Absolute Return Bond Fund (RARBF)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Retour à la «normale».[S2]Lors de la dernière réunion amLeague-Newsmanagers qui s’est tenue la semaine dernière, et à la différence de ce qui avait été constaté en avril, les meilleurs performeurs de la période sous revue (de mi-avril à mi-mai) ont été de façon plus classique des gérants dont les portefeuilles affichent des bêtas élevés.[S3]De la même façon, contrairement à ce qui s’est passé au début d’année, les gérants quantitatifs présents dans les différents mandats sur le vieux Continent - Tobam, Ossiam, Swiss Life Asset Management et BNP IP – et bien classés jusqu’à présent, n’ont pas bien négocié la hausse des quatre semaines en question.[S4]Cela dit, la grande surprise de l’analyse réalisée à partir des données d’amLeague a porté sur un horizon de plus long terme : les gérants qui réussissent le mieux sont ceux qui, en moyenne, affichent la plus basse volatilité ou la plus basse «tracking error».[S5]De fait, au moins sur trois ans, le risque n’est donc pas la contrepartie de la performance...[S6]Par ailleurs, les meilleurs ne sont pas non plus ceux dont les portefeuilles affichent les bêtas les plus forts.[S7]En revanche, sur la zone Euro et sur l’Europe, les meilleurs gérants sont ceux présentant le meilleur alpha moyen.[S8]Le rôle de l’alpha est donc bien plus important que le rôle du bêta.[S9]Dans ce cadre, présents lors de la réunion qui s’est tenue la semaine dernière, Gérard Moulin, gérant de fonds chez Delubac AM, Laurent Inglebert, Assistant Investment manager et Christian Ginolhac, président de Gaspal Gestion, ont exprimé leurs convictions, notamment en matière de gestion.Après avoir détaillé l’intérêt de favoriser les sociétés disposant d’un «pricing power», en mesure de leur procurer une croissance « protégée », Gérard Moulin a été interrogé sur la présence dans son portefeuille de secteurs mieux représentés que d’autres.[S10]A ce jeu, le gérant a été clair : la nomenclature sectorielle classique datant du XXe siècle est dépassée, qu’il s’agisse de valeurs dites défensives, cycliques, ou de croissance.[S11]«Sur 10 ans, Pfizer le leader mondial d’un secteur dit défensif, affiche une perte de 53 % tandis que le Dow Jones sur la même période a progressé de 23 %», a indiqué Gérard Moulin.[S12]«Dans une décennie où trois chocs majeurs ont lieu, peut-on donc qualifier de défensive une valeur qui fait -53 %» ?, s’est-il interrogé.[S13]Pour sa part, Laurent Inglebert a reconnu partager le fond de cette explication, en précisant que Aberdeen AM mène une gestion de long terme et investit dans des valeurs dans lesquelles la gestion se voit rester 5 ou 10 ans.[S14]Mais un critère reste essentiel à ses yeux : il faut privilégier les zones en croissance.[S15]De fait, plus que des caractéristiques de type défensif ou autres pour les valeurs, Aberdeen AM cherche avant tout des valeurs capables actuellement de s’affranchir de la zone Europe.[S16]«Pour que ces valeurs soient intéressantes, il faut aussi que la façon dont elles construisent leur business et qu’elles réalisent leur profit à l’étranger soient soutenables», a indiqué Laurent Inglebert.De son côté, Christian Ginolhac qui préside la société de gestion Gaspal Gestion intervenait en tant que sélectionneur de gérants.[S17]Le responsable s’est dit en phase avec le peu d’intérêt que représente un distinguo entre une gestion croissance ou value par exemple.[S18]En revanche, les problèmes de secteurs et l’impact sur eux de la macroéconomie sont devenus de précieux indicateurs.[S19]De la même façon, favorable à une approche top-down dans la gestion, Christian Ginolhac a indiqué avoir «bien aimé les gérants qui font de l’analyse sectorielle», tout en précisant qu’il n’est pas question d’allocation d’actifs mais de sectoriel au sens très large.[S20]Dans un même secteur; le multigérant rassemble toutes les sociétés qui vont avoir comme clients finaux des consommateurs dans les pays émergents par exemple.[S21]«Il faut trouver des thèmes plutôt que des secteurs», a-t-il ajouté.[S22]Gérard Moulin a enfoncé le clou : «nous cherchons à mettre des anciens schémas sur quelque chose qui ne correspond plus à cela».[S23]Cela dit, questionné sur la façon dont les investisseurs professionnels pouvaient choisir un gérant, le responsable de Delubac AM a été clair: par la performance ![S24]«Nous sommes dans une profession où les raisonnements sont nombreux mais, à un moment, il faut bien que cela paye».[S25]D’autre part, «nos performances doivent être prédictibles pour l’investisseur, a rappelé Laurent Inglebert.[S26]Il ne faut donc pas que ce dernier soit surpris si, dans un cycle de retournement, nous sous-performions un temps».[S27]De son côté, le multigérant a trouvé que les performances passées sont intéressantes… si on peut les expliquer ![S28]Cela revient à entrer dans la discussion de la méthode de gestion, mais aussi des convictions actuelles, des convictions du gérant pour l’avenir.[S29]«Si l’on est en phase avec l’analyse et avec la méthode qui sera utilisée pour essayer d’en profiter, le mariage est très bon», a rappelé président de Gaspal Gestion qui a s’est dit séduit par les approches «pricing power», et les sociétés qui ont une très bonne gestion de leur implantation dans le monde entier.[S30]«Le fait de privilégier ce type de sociétés ou d’investissements ne date pas d’il y a six mois.[S31]Cela fait peut-être trois ou quatre ans maintenant que raisonnablement nous devons positionner nos portefeuilles dans cette direction.[S32]«Je crois qu’il est important d’avoir un dialogue avec les gérants» a-t-il ajouté.[S33]Ce qui pose une difficulté : l’impossibilité de dialoguer avec des dizaines de gérants en même temps, a indiqué Christian Ginolhac.[S34]Aussi ce dernier revoit-il ses gérants et leurs performances de manière graphique chaque semaine et suit aussi leurs résultats chiffrés.[S35]«L’idée est toujours de mélanger des classes d’actifs, de mélanger plusieurs gérants et de voir dans une même classe d’actifs, dans un même environnement, le comportement de chacun.[S36]Nous ne travaillons qu’avec des sociétés de gestion avec lesquelles nous avons un accès direct au gérant.[S37]Il faut donc se concentrer sur un petit nombre d’entre eux qui vous ouvrent leur porte», a conclu Christian Ginolhac.",
      "question": "Quels sont les critères principaux retenus par les gérants et multigérants pour sélectionner des thèmes d’investissement selon l’article ?",
      "answer": "Les gérants et multigérants privilégient les thèmes d’investissement basés sur la volatilité faible, le tracking error faible, l’alpha moyen élevé, ainsi que les sociétés disposant d’un «pricing power» et d’une gestion mondiale efficace, plutôt que sur des catégories sectorielles traditionnelles."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le patron d’UBS France, Jean- Frédéric De Leusse, a été récemment entendu en vue d’une mise en examen de la banque par les juges d’instruction chargés de l’enquête sur des soupçons de blanchiment de fraude fiscale.[S2]Dans cette enquête, en violation de la législation, la banque est suspectée d’avoir mis en place une double comptabilité pour masquer des mouvements de capitaux entre la France et la Suisse.[S3]L’audition devrait se poursuivre la semaine prochaine et UBS France, en tant que personne morale, pourrait être mise en examen à son issue, indique l’AFP, confirmant une information du monde.fr.",
      "question": "Quel est le risque juridique auquel pourrait être confrontée UBS France selon l'article ?",
      "answer": "UBS France pourrait être mise en examen par les juges d'instruction en raison de soupçons de blanchiment de fraude fiscale et de mise en place d'une double comptabilité."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le directeur général du groupe autrichien Raiffeisen Bank International (RBI), Herbert Stepic, a proposé sa démission au conseil d’administration vendredi après l’annonce de l’ouverture d’une enquête officielle sur ses placements personnels dans des paradis fiscaux.[S2]Le nom d’Herbert Stepic figure dans les documents sur les paradis fiscaux rendus public dans le cadre du projet «Offshore Leaks» lancé par un consortium international de journalistes.",
      "question": "Pourquoi le directeur général de Raiffeisen a-t-il proposé sa démission ?",
      "answer": "Le directeur général de Raiffeisen a proposé sa démission après l'ouverture d'une enquête officielle sur ses placements personnels dans des paradis fiscaux."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Agence France Trésor annonce l’adjudication, le lundi 27 mai, d’un montant global compris entre 6,6 et 7,8 milliards d’euros de bons du Trésor (BTF).[S2]Cette opération portera sur des montants compris entre 3,6 et 4,0 milliards d’euros de bons à 13 semaines qui arriveront à échéance le 29 août, entre 1,4 et 1,8 milliard d’euros de bons à 22 semaines, à échéance du 31 octobre, et entre 1,6 et 2 milliards d’euros de bons à 52 semaines, à échéance du 28 mai 2014.",
      "question": "Quel montant d'euros l'AFT va-t-elle adjuger lors de l'opération du lundi 27 mai ?",
      "answer": "L'AFT adjugera entre 6,6 et 7,8 milliards d'euros de BTF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Mitsubishi Motors va demander à ses actionnaires de se prononcer sur une réorganisation du capital, qui passera par un changement comptable susceptible d’effacer 924,6 milliards de yens (sept milliards d’euros) de pertes cumulées via une réduction du même montant de la base de capital.[S2]Le septième constructeur automobile japonais précise qu’il solliciterait également l’avis de son assemblée générale sur un regroupement d’actions à hauteur d’une pour 10.",
      "question": "Quel est le montant des pertes cumulées que Mitsubishi Motors souhaite effacer par une réorganisation de son capital ?",
      "answer": "Mitsubishi Motors souhaite effacer 924,6 milliards de yens (sept milliards d’euros) de pertes cumulées."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un des responsables de la Réserve fédérale américaine a déclaré vendredi que l’inflation devrait accélérer avant qu’il ne se prononce en faveur d’un infléchissement de la politique d’assouplissement quantitatif (QE).[S2]James Bullard, président de la Fed de St.[S3]Louis, a dit ne pas s’attendre à ce que cela se produise dans le mois à venir.",
      "question": "Quel responsable de la Fed a exprimé le souhait que l'inflation accélère avant un ajustement du QE ?",
      "answer": "James Bullard, président de la Fed de St. Louis."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le nouveau Premier ministre islandais, Sigmundur David Gunnlaugsson, souhaite « lever le contrôle des capitaux le plus vite possible ».[S2]Le maintien de liens étroits avec l’Union européenne est une haute priorité pour le gouvernement de coalition, qui a retardé sa décision quant à une demande d’adhésion.[S3]Il faut à ses yeux que l’Irlande respecte les critères de Maastricht, qu’elle que soit cette décision.",
      "question": "Quel est l'objectif du nouveau Premier ministre islandais concernant le contrôle des capitaux ?",
      "answer": "Le nouveau Premier ministre islandais souhaite lever le contrôle des capitaux le plus vite possible."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le quotidien indique qu’un mois après sa nomination en tant que directeur général du groupe hôtelier, Yann Caillère « appuie sur l’accélérateur ».[S2]Il aurait dévoilé hier « aux équipes » une « feuille de route mais aussi un remodelage de son comité exécutif ».[S3]« Une restructuration des sièges européens se prépare », souligne le quotidien, qui attend le projet d’ici fin juillet.",
      "question": "Qui est Yann Caillère et quelles sont les mesures qu'il a annoncées après sa nomination ?",
      "answer": "Yann Caillère est le directeur général d’Accor. Après sa nomination, il a dévoilé une « feuille de route » et un remodelage de son comité exécutif, ainsi qu’une restructuration des sièges européens prévue pour la fin juillet."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans un entretien au quotidien, le ministre de l’Economie Pierre Moscovici indique qu’il préfère s’en remettre à l’« autorégulation exigeante » plutôt qu’à la loi pour encadrer la rémunération des patrons.[S2]Il n’y aura en effet pas de projet de loi spécifique à la gouvernance des entreprises, souligne le ministre qui souhaite « agir dans le dialogue ».[S3]Il a rencontré la semaine dernière la présidente du Medef Laurence Parisot et le président de l’Association française des entreprises privées (Afep), Pierre Pringuet.[S4]La taxe à 75% acquittée par l’employeur sur les salaires annuels supérieurs à un million d’euros sera bien soumise au Parlement dans le cadre du budget 2014.",
      "question": "Quelle est la position du ministre de l'Économie sur la rémunération des patrons ?",
      "answer": "Le ministre de l'Économie, Pierre Moscovici, préfère l'« autorégulation exigeante » à une loi spécifique pour encadrer la rémunération des patrons."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Natixis prépare à son tour un accord sur l’emploi après la Société Générale .[S2]Les syndicats sont convoqués le 4 juin pour des négociations qui devraient durer plusieurs semaines, a appris L’Agefi de quatre sources concordantes.[S3]Au menu: la gestion des carrières, la formation, les seniors, le contrat de génération… mais aussi «les modalités d’information et de consultation des partenaires sociaux sur les orientations stratégiques de l’entreprise» et «les dispositifs spécifiques en cas de réorganisation» .[S4]Ces deux lignes de l’ordre du jour font craindre aux syndicats une remise à plat des relations sociales, à quelques mois de l’annonce du futur plan stratégique de Natixis et de sa maison-mère BPCE, repoussé à l’automne.[S5]En clair, la direction préparerait le terrain pour des suppressions de postes.[S6]«Nous attendons les propositions de la direction, mais nous anticipons qu’elle souhaite mettre en place un cadre pour de futures baisses d’effectifs, comme l’accord négocié à la Société Générale» , déclare Francis Vergnaud, délégué syndical national du SNB CFE-CGC.[S7]Jusqu’à présent, elle refusait l’ouverture de discussions globales sur l’emploi, au motif que seule la g estion prévisionnelle des emplois et des compétences de BPCE s’appliquait à Natixis ».[S8]«Nous craignons que les discussions visent à décliner l’Accord national sur l’emploi (ANI) qui offrira plus de flexibilité aux employeurs» , indique un autre élu du personnel.[S9]Nous devrons désapprendre ce qui était en vigueur pour les plans sociaux jusqu'à présent, comme le montre le «test» mené dans la BFI l’an dernier» .[S10]Au lieu de lancer un plan social dans sa banque de financement et d’investissement, comme en 2009, Natixis a misé sur les départs volontaires et les mobilités.[S11]Avec un succès relatif: seize mois plus tard, 109 suppressions de postes sont actées, sur les 131 prévues en France.[S12]A quelques mois du plan stratégique, «certains services se sentent d’ores et déjà visés» , poursuit la deuxième source.[S13]Plusieurs élus citent les marchés actions, dont le patron a été débarqué , sur fond de rumeurs de cession ou arrêt de l’activité , ainsi que la conservation de titres pour le compte des clients des réseaux de BPCE.[S14]Ces deux métiers, jugés non rentables, sont pénalisés depuis plusieurs années par la faiblesse des volumes d’échanges sur les marchés actions.[S15]Contacté, Natixis n’a pas souhaité faire de commentaires.",
      "question": "Quelle est la principale préoccupation des syndicats concernant les négociations sur l’emploi menées par Natixis ?",
      "answer": "Les syndicats craignent que les négociations visent à préparer des suppressions de postes et à instaurer un cadre plus flexible pour des plans sociaux, en s'appuyant sur l'Accord national sur l'emploi (ANI)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alors que l’homogénéisation de la comptabilité des assureurs, à travers les normes IFRS et la règlementation Solvabilité 2, a pour objectif la publication d’états financiers compréhensibles et comparables, les progrès en la matière sont lents et disparates.[S2]C’est ce que révèle la cinquième étude de Mazars sur la communication financière des assureurs européens en 2012, réalisée sur un panel de 16 groupes.[S3]Dans la présente édition, le cabinet s’est penché sur les actifs incorporels, notamment les écarts d’acquisition ( goodwill ), les instruments financiers et les indicateurs de solvabilité.[S4]Alors que l’étude précédente avait révélé de nets progrès dans la transparence des assureurs en 2011, Mazars n’a pas noté en 2012 « de réelle évolution positive du niveau d’information relatif aux actifs incorporels, qui stagne, voire régresse.[S5]Ceci rend les effets des actifs incorporels difficiles à prévoir », indique Sébastien Arnault, l’un des co-auteurs.[S6]En outre, comme l’année dernière, le cabinet observe « une large diversité dans les choix méthodologiques, le niveau de détail fourni et les valeurs affectées aux hypothèses », ce qui complique toute comparaison.[S7]Concernant les tests de dépréciation des survaleurs, les progrès les plus notables concernent l’allocation du goodwill par unité génératrice de trésorerie et les hypothèses de flux de trésorerie futurs, données par 15 assureurs sur 16.[S8]En revanche, le niveau général des informations sur les tests de sensibilité est en recul.[S9]Le sujet des actifs financiers s’est révélé moins sensible, les conditions de marché ayant été plus favorables en 2012.[S10]Mais l’hétérogénéité prime toujours, en particulier concernant les critères de dépréciation des actions.[S11]Quant aux instruments de dette, « la qualité des informations n’a pas atteint le niveau exigé par les régulateurs », note Sébastien Arnault.[S12]La situation est légèrement meilleure pour les instruments dérivés: alors que la norme comptable est peu exigeante, la majorité des acteurs communiquent les montants notionnels des dérivés (10 sur 16).[S13]En résumé, l’information s’est densifiée, mais insuffisamment pour comprendre et comparer les expositions aux dérivés.[S14]Concernant la communication sur la solvabilité, Mazars note que les évolutions dans les modes de calcul (ratio économique, Solvabilité 2 ou règles locales) « sont souvent difficiles à expliquer ».[S15]Les assureurs sont assez avares de détails en la matière.",
      "question": "Quel est l'impact des normes IFRS et de la règlementation Solvabilité 2 sur la comparaison des comptes des assureurs européens ?",
      "answer": "Selon Mazars, les normes IFRS et la règlementation Solvabilité 2 ont eu un effet limité sur l’homogénéisation des comptes des compagnies européennes, rendant la comparaison difficile en raison de la persistance de disparités et de méthodologies variables."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Commission européenne va demander l’appui des gouvernements des Vingt-Sept pour ouvrir des discussions avec la Chine sur un pacte en faveur de l’investissement qui pourrait déboucher à terme sur un accord de libre-échange, à condition que Bruxelles et Pékin arrivent à calmer les tensions actuelles.",
      "question": "Quel est l'objectif de la Commission européenne envers la Chine selon l'article ?",
      "answer": "La Commission européenne cherche à ouvrir des discussions avec la Chine sur un pacte en faveur de l’investissement, pouvant mener à un accord de libre-échange, à condition que les tensions entre Bruxelles et Pékin soient apaisées."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Parlement européen a approuvé l’ouverture de négociations entre Bruxelles et Washington sur un accord de libre-échange, demandant toutefois que les services culturels et audiovisuels, y compris en ligne, en soient exclus.[S2]Cette résolution qui correspond aux souhaits de la France a été adoptée à Strasbourg par 460 voix contre 105 et 28 amendements.",
      "question": "Quel est le point principal concernant l'accord transatlantique décidé par le Parlement européen ?",
      "answer": "Le Parlement européen a approuvé l'ouverture de négociations entre Bruxelles et Washington sur un accord de libre-échange, tout en exigeant que les services culturels et audiovisuels soient exclus."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe japonais désignera un administrateur chargé de la sécurité et soumis à l’approbation des Etats-Unis au sein de la direction de Sprint Nextel, s’il parvient à mener à bien son projet de rachat de l’opérateur télécoms.[S2]Le Wall Street Journal , qui a révélé l’information, a précisé que la mesure pourrait coûter jusqu'à un milliard de dollars à SoftBank.",
      "question": "Quelle mesure SoftBank envisage-t-il de prendre pour rassurer les États-Unis sur son rachat de Sprint ?",
      "answer": "SoftBank envisage de désigner un administrateur chargé de la sécurité, soumis à l'approbation des États-Unis, au sein de la direction de Sprint Nextel."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les syndicats du Printemps ont saisi le procureur de la République sur les modalités du rachat du groupe de grands magasins par des investisseurs qataris.[S2]Un « signalement de faits » a été déposé auprès du procureur le 21 mai, a déclaré Bernard Demarcq, porte-parole de l’intersyndicale du Printemps, dénonçant un montage financier opaque et divers commissionnements jugés exorbitants.",
      "question": "Quel est le motif de la saisine de la justice par les syndicats du Printemps ?",
      "answer": "Les syndicats du Printemps ont saisi la justice en raison des modalités du rachat du groupe par des investisseurs qataris, dénonçant un montage financier opaque et des commissionnements jugés exorbitants."
    }
  ]
}